歐洲專利局2018申請排名 西門子第一華為第二

總部位於德國的歐洲專利局（European Patent Office），今日公布2018年專利申請的統計數據。當中申請專利最多的企業，首位是德國電子巨頭西門子，去年共申請2493項專利；2017年時同一統計居首的內地通訊設備製造商華為，今次則比西門子少申請8項專利居次位。

其餘排名前10的企業，依次為韓國三星、韓國LG、美國聯合技術公司、荷蘭飛利浦、美國高通、瑞典愛立信、美國通用電氣和德國Bosch。

若依範疇分類，去年在歐洲專利局申請的專利中，最多的是醫療技術專利，共有13795項，較2017年上升5%；其次是通訊科技專利，共11940項，較2017年上升0.7%。

從專利來源地來看，申請專利最多的是美國，佔整體25%，其餘排名前10的國家分別是德國、日本、法國、中國、瑞士、韓國、荷蘭、英國和意大利。

（中央社/歐洲專利局官網）

任正非好癲

任正非好癲
中共好顛